.. _utiliser_generateur:

#####################
Créer les formulaires
#####################

Nous allons maintenant créer les formulaires à l'aide du générateur.

Pour cela, il faut aller dans le menu **Administration -> Générateur**.

Vous devez avoir 3 nouveaux boutons : courrier, service et emetteur.


.. image:: utilisation_1.png

Avant de commencer, l'utilisateur apache **www-data** doit avoir les droits
d'écriture dans les repertoires */gen* , */sql* et */obj*.


==============================================
Générer les formulaires et édition du courrier
==============================================

En appuyant sur le bouton de courrier, vous avez les choix de génération :


.. image:: utilisation_2.png


Au préalable, le générateur a fait une analyse de la base de données :


.. image:: utilisation_21.png


Le générateur a donc détecté 2 clés secondaires et aucun sous-formulaire.

C'est pour cela qu'il propose 3 ":ref:`reqmos<reqmo>`" : 1 "reqmo" global et 2 "reqmos" suivant les clés secondaires.

Par défaut, seules les options du formulaire sont cochées.

Si vous le refaites plus tard, seules celles fabriquées par le générateur seront cochées.

Cochez les toutes :


.. image:: utilisation_22.png


En cliquant sur valider, vous avez le message :


.. image:: utilisation_23.png


Le paramétrage utilisé est le paramétrage standard.

Vous pouvez le modifier : voir :ref:`parametrage_generateur`.


L'affichage par colonne est "ok", ce qui veut dire que la taille des colonnes
dans le fichier pdf sera complet (attention le script ne prend pas le champ blob).


================================================
Générer les formulaires et édition de l'emetteur
================================================

Nous allons procéder de la même manière avec le bouton emetteur.

L'analyse de la base de données est la suivante :


.. image:: utilisation_24.png


Le générateur repère un sous formulaire courrier.
Effectivement, il y a une relation de un à plusieurs entre emetteur et courrier :
un emetteur peut avoir 0 à plusieurs courriers.

En cliquant sur toutes les options puis en validant, vous avez le message suivant :


.. image:: utilisation_25.png


=============================================
Générer les formulaires et édition de service
=============================================

Nous allons procéder de la même manière avec le bouton service

L'analyse de la base de données est la suivante :


.. image:: utilisation_26.png


Le générateur repère un sous formulaire courrier.
Effectivement, il y a une relation de un à plusieurs entre service et courrier :
un service peut avoir 0 à plusieurs courriers.

En cliquant sur toutes les options, vous avez le message suivant :


.. image:: utilisation_27.png


=====================================
Intégrer les formulaires dans le menu
=====================================

Pour accéder à nos formulaires, nous allons les intégrer dans le menu
(voir :ref:`paramètrage du menu<parametrage_menu>`).

Nous allons appeller le formulaire depuis le menu :

- option **Application** -> OM_ROUTE_TAB."&obj=courrier"

- option **Paramétrage** -> OM_ROUTE_TAB."&obj=emetteur"

- option **Paramétrage** -> OM_ROUTE_TAB."&obj=service"

Il faut ouvrir avec un éditeur le fichier :file:`app/framework_openmairie.class.php` et aller dans la partie : ::

	class framework_openmairie extends application {

Il faut ensuite surcharger la méthode set_config_menu (issue de la classe mère application présente dans :file:`core/om_application.class.php`) et ajouter les éléments qui nous intéressent. Pour cela, insérer le code suivant dans la fonction : ::

 protected function set_config__menu(){
        parent::set_config__menu();
	$parent_menu = $this->config__menu;
	
        // {{{ Rubrique APPLICATION
        $rubrik = array(
            "title" => __("application"),
            "class" =>  "application"
        );
        $links = array();    

        $links[] = array(
            "href" => OM_ROUTE_TAB."&obj=courrier",
            "class" => "courrier",
            "title" => _("courrier"),
            "right" => "courrier",
            "open" => array(
                "tab.php|courrier",
                "index.php|courrier[module=tab]",
                "form.php|courrier",
                "index.php|courrier[module=form]",
            ),
        );
	
        $rubrik['links'] = $links;
        $menu[] = $rubrik;
        // }}}
        
        // {{{ Rubrique PARAMETRAGE METIER
	$rubrik = array(
		"title" => _("parametrage metier"),
		"class" => "parametrage",
	);
        $links = array();
        
        $links[] = array(
            "href" => OM_ROUTE_TAB."&obj=emetteur",
            "class" => "emetteur",
            "title" => _("emetteur"),
            "right" => "emetteur",
            "open" => array(
                "tab.php|emetteur",
                "index.php|emetteur[module=tab]",
                "form.php|emetteur",
                "index.php|emetteur[module=form]",
            ),
        );

        $links[] = array(
            "href" => OM_ROUTE_TAB."&obj=service",
            "class" => "service",
            "title" => _("service"),
            "right" => "service",
            "open" => array(
                "tab.php|service",
                "index.php|service[module=tab]",
                "form.php|service",
                "index.php|service[module=form]",
            ),
        );
        
        $rubrik['links'] = $links;
        $menu[] = $rubrik;
	// }}}
	
        $this->config__menu = array_merge(
        	$menu,
        	$parent_menu
        );
    }

Enfin, pour y accéder, il faut soit donner les droits via le menu framework, soit les donner
(et c'est en l’occurrence le cas) dans le fichier :file:`dyn/config.inc.php` (option
utilisée que pour le développement). Pour cela créer le fichier :file:`dyn/config.inc.php` et ajouter la ligne ::

    $config['permission_if_right_does_not_exist'] = true;


Vous pouvez maintenant accéder à vos formulaires par le menu.

====
Menu
====

**Application -> Courrier**

Cette opération affiche la table courrier :


.. image:: utilisation_3.png


On accéde en appuyant sur **+** au formulaire d'insertion où les champs sont :

- la date du courrier avec calendrier,

- l'objet du courrier dans un champ textarea,

- deux contrôles "select" pour le service et l emetteur.


 .. image:: utilisation_4.png   



**Paramétrage -> Emetteur**

Cette operation affiche la table emetteur :


.. image:: utilisation_5.png


En appuyant sur **+**, on accède à la saisie.

L'onglet courrier est inactif tant que l'emetteur n'est pas saisi et validé.


.. image:: utilisation_6.png


**Paramétrage -> Service**

Cette opération affiche la table service :


.. image:: utilisation_7.png


En appuyant sur **+**, on accède à la saisie.

L'onglet courrier est inactif tant que le service n'est pas saisi.



.. image:: utilisation_8.png


Vous pouvez accéder aux éditions et requêtes mémorisées :



**Export -> Edition**

Cet option affiche l'ensemble des éditions pdf :


.. image:: utilisation_9.png


Pour en savoir plus voir :ref:`edition`


**Export -> Requêtes Mémorisées**

Cette option affiche les requêtes mémorisées :


.. image:: utilisation_10.png


Pour en savoir plus voir :ref:`reqmo`
    
Vous pouvez accéder aux éditions grâce à l'icône d'imprimante dans les pages de
listings des courriers, services et émetteurs.


Vous pouvez accéder au fichiers d'import :


**Administration -> Import**

Cette option affiche les scripts d'imports :


.. image:: utilisation_11.png
    

Pour en savoir plus voir :ref:`import`
